**孙清云**（），[山东](../Page/山东省.md "wikilink")[陵县人](../Page/陵县.md "wikilink")。男，汉族。1969年12月参加工作，1971年11月加入[中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")。[西安交通大学在职工商管理硕士](../Page/西安交通大学.md "wikilink")[EMBA毕业](../Page/工商管理碩士.md "wikilink")。曾任[政协陕西省第十一届委员会副主席](../Page/中国人民政治协商会议陕西省委员会.md "wikilink")，[中共陕西省委副书记](../Page/中国共产党陕西省委员会.md "wikilink")，[中共西安市委书记](../Page/中国共产党西安市委员会.md "wikilink")。

2015年11月，因严重违反中共党内政治纪律、组织纪律、廉洁纪律的问题，被免职，受留党察看二年的处分。2016年1月，降为正处级非领导职务。

## 经历

[文化大革命期间](../Page/文化大革命.md "wikilink")，1969年12月孙清云入[中国人民解放军服役](../Page/中国人民解放军.md "wikilink")。转业地方后，先后在《[中国青年报](../Page/中国青年报.md "wikilink")》报社、[中共黑龙江省委办公厅](../Page/中国共产党黑龙江省委员会.md "wikilink")、[中共山东省委办公厅](../Page/中共山东省委.md "wikilink")、[国务院办公厅任职](../Page/中华人民共和国国务院办公厅.md "wikilink")，曾是原[国务院副总理](../Page/中华人民共和国国务院副总理.md "wikilink")[姜春云秘书](../Page/姜春云.md "wikilink")。

1998年，姜春云不再担任国务院领导职务；当年12月，孙清云调[陕西省工作](../Page/陕西省.md "wikilink")，任[中共西安市委常委](../Page/中国共产党西安市委员会.md "wikilink")、副市长。2000年10月，任中共西安市委副书记。2002年2月，任中共西安市委副书记，西安市人民政府代市长、党组书记。2002年4月，任中共西安市委副书记，西安市人民政府市长、党组书记。2006年7月，任[中共陕西省委常委](../Page/中国共产党陕西省委员会.md "wikilink")、中共西安市委书记\[1\]。2007年2月，任中共陕西省委常委、中共西安市委书记、[西安市人大常委会主任](../Page/西安市人大常委会.md "wikilink")。尽管孙清云的仕途顺畅，但在[中共十七大上](../Page/中国共产党第十七次全国代表大会.md "wikilink")，他并没有像前任西安市委书记那样进入中央候补委员的行列。

2012年5月，在[中共陕西省委十二届一次会议上](../Page/中国共产党陕西省委员会.md "wikilink")，孙清云升任中共陕西省委副书记\[2\]；在当年11月召开的[中共十八大上](../Page/中国共产党第十八次全国代表大会.md "wikilink")，孙清云依然没能当选中央候补委员。

2015年1月，年逾花甲的孙清云被增补为[政协陕西省第十一届委员会副主席](../Page/中国人民政治协商会议陕西省委员会.md "wikilink")。2015年3月起，不再担任[中共陕西省委副书记职务](../Page/中国共产党陕西省委员会.md "wikilink")\[3\]。

2015年11月，因严重违反中共党内政治纪律、组织纪律、廉洁纪律的问题，被免职，受留党察看二年的处分。成为[祝作利之后](../Page/祝作利.md "wikilink")，第十一届陕西省政协第二位“落马”的副主席\[4\]\[5\]。因严重违纪，2015年11月19日，陕西省第十二届人大常委会第二十三次会议决定罢免其[第十二届全国人民代表大会代表职务](../Page/第十二届全国人民代表大会代表.md "wikilink")\[6\]。2016年1月，降为正处级非领导职务\[7\]。

## 参考文献

{{-}}

[Q清云](../Category/孙姓.md "wikilink") [S](../Category/陵縣人.md "wikilink")
[S](../Category/西安交通大学校友.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国陕西省领导人](../Category/中华人民共和国陕西省领导人.md "wikilink")
[Category:中共十七大代表](../Category/中共十七大代表.md "wikilink")
[Category:第十届全国人大代表](../Category/第十届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:第十二届全国人大代表](../Category/第十二届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国西安市市长](../Category/中华人民共和国西安市市长.md "wikilink")
[Category:中共西安市委书记](../Category/中共西安市委书记.md "wikilink")
[Category:中共陝西省委副書記](../Category/中共陝西省委副書記.md "wikilink")
[Category:陝西省政協副主席](../Category/陝西省政協副主席.md "wikilink")

1.  [中央批准孙清云任陕西省委常委、西安市委书记](http://news.xinhuanet.com/politics/2006-07/17/content_4841651.htm)
2.
3.
4.
5.
6.
7.